
1) Функция - это часть кода, который можно специально вызывать, когда нужно выполнить определенное действие в программе . Это может быть например, математ операции, вывод сообщений, записать в память, проверить на логику  и т.д. по сути - все что угодно. То, что должна возвращать функция (ее результат) - заранее программируется внутри тела функции.  Функции нужны для удобства работы с аргументами чтобы сократить код. ( чтобы не программировать одни и те же действия для разных аргументов)

2) В функцию требуется передавать аргументы,  чтобы функция выполнила свое действиет.к. они используются как переменные для возврата значения (результата) функции. Без них функция будет пустой (результат  - undefined)
